\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[left=3.00cm, right=2.00cm, bottom=2.00cm, top=3.00cm]{geometry}
\linespread{1.5}
\begin{document}
\title{FUNGSI PYTHON}
\maketitle

\begin{itemize}
\item
NAMA KELOMPOK 4\\
Ajis Trigunawan			1164031\\
Alimu Dzul Ikroom		1164032\\
Muhammad Hanafi			1164092\\
Riki Karnovi			1164052\\
Yoga Sakti Hadi P		1164059\\
\end{itemize}

\section{Fungsi Phyton}
Python adalah bahasa pemrograman yang dibuat oleh Guido van Rossum dan popular sebagai bahasa skripting dan pemrograman Web. Merujuk pengertian dari wikipedia, Python adalah bahasa pemrograman interpretatif multiguna dengan filosofi perancangan yang berfokus pada tingkat keterbacaan kode. Python diketahui sebagai bahasa yang kemampuan dengan sintaksis kode yang sangat jelas. Salah satu fitur yang tersedia pada python adalah sebagai bahasa pemrograman dinamis yang dilengkapi dengan manajemen memori otomatis.\\

Python bisa digunakan dalam bermacam-macam pengembangan perangkat lunak dan juga bisa berjalan di banyak platform sistem operasi. Sebuah Komputer hanya bisa mengeksekusi program yang penulisannya dalam bahasa mesin atau bahasa tingkat rendah. Python adalah salah satu bahasa pemrograman tingkat tinggi, Sehingga agar bisa di eksekusi maka program harus diproses dulu sebelum dapat dijalankan. Keuntungan Python dengan bahasa tingkat tingginya yaitu lebih manusiawi.\\

Bahasa tingkat tinggi bisa dengan mudah dirubah portabel untuk disesuaikan dengan mesin yang menjalankannya. Hal ini beraneka ragam dengan bahasa mesin yang hanya dapat digunakan untuk mesin tersebut. Dengan berbagai macam kelebihan ini, maka tidak sedikit aplikasi ditulis menggunakan bahasa tinﬂrat tinggi. Proses mengubah dari bentuk bahasa tingkat tinggi ke tingkat lebih kecil dalam bahasa pemrograman ada rkra tipe.Yakni interpreter dan compiler. interpreter membaca program berbahasa tingkat tinggi lau memproses program tersebut. Hal ini berarti interpreter melakukan perintah apa yang dikatakan dalam program tersebut. Dapat dikatakan. interpreter membaca per baris kemudian mengeksekusinya. \\

Python merupakan Bahasa pemograman yang hampir tidak bisa dibedakan dengan C/C++, Setiap python mempunyai fungsi yang dapat mengembalikan sebuah Nilai, Tetapi di Python  bisa juga  tidak mengembalikan sebuah Nilai dan biasaya dikenal dengan nama subroutines yang terdapat pada pemograman VB. Python merupakan Bahasa yang tidak menggunakan compiler dan Bahasa ini juga bisa mengembangkan perangkat lunak, Membangun GUI desktop dan lain-lain.\\

Python dalam pengambangan web sering digunakan dibackend untuk portal pengaksesan database server atau pembuatan API dengan mekanisme Client-Server, selain itu Python juga banyak digunakan untuk mengembangkan AI oleh google dan developer atau perusahaan lainnya. Python juga di gunakan untuk pengembangan jaringan syaraf tiruan salah satunya project tensorflow. Python juga banyak digunakan dalam IOT karna python adalah salah satu bahasa mesin yang mudah dipelajari dan di pahami. Dapat juga digunakan dalam pembuatan atau pengembangan robot pintar, membuat program untuk melakukan konfigurasi jaringan, melakukan Data Minning untuk mendapatkan data yang dibuthkan, dan dapat juga digunakan untuk membuat aplikasi desktop maupun command line.\\

Dalam dunia hacking, python dapar berfungsi untuk menjadi sebuah penghubung antara hacker dan korbannya, dimana script python akan membuka port pada server secara ilegal agar hacker dapat mengakses server tanpa sepengetahuan pemilik server itu sendiri, dengan begitu hacker dapat menjalankan script python lain untuk memanipulasi server atau membuat proxy server pada server tersebut untuk melakukan kejahatan agar identitas hacker tidak dapat ditemukan.

Terkadang ketika membuat suatu program yang kompleks adakalanya kumpulan instruksi dijadikan satu dalam satu berkas, terutama apabila sering menggunakan sekumpulan intruksi untuk melaksanakan satu tugas yang sifatnya rutin. Skrip python ditulis dengan akhiran .py. Setiap Skrip pada python dianggap sebagai modul. Intinya Modul adalah kode yang disimpan dalam sebuah berkas dalam media penyimpan eksternal. Selanjutnya, kode yang terdapat dalam modul dapat dipergunakan dalam suatu skrip dengan terlebih dahulu mengimpor (mengambil) modul tersebut.\\

Di dalam python, objek merupakan abstraksi terhadap data. Setiap data dinyatakan dalam objek. Sebuah objek memiliki nilai dan tipe, misalnya ketika diberikan perintah a=5, maka sebenarnya a adalah objek. Tipenya adalah bilangan bulat dan nilainya adalah 5. Dan yang perlu diketahui begitu diberikan nilai pada suatu objek maka identitas objek tersebut tidak berubah. Identasi (penulisan text yang menjorok ke kanan) memegang peranan penting dalam penulisan pernyataan pada python mengingat identasi digunakan sebagai blok kode pada pernyataan seperti if, while, dan for.\\

Sebuah program yang besar biasanya tersusun atas sejumlah fungsi. Sebuah fungsi berisi sejumlah pernyataan yang dikemas dengan sebuah nama. Selanjutnya nama ini dapat dipanggil beberapa kali dalam program dan tentu saja cara ini dapat mengurangi duplikasi kode. Alasan lain pembuatan fungsi adalah untuk membuat suatu program agar
dapat dipecah menjadi sejumlah bagian agar dapat dikelola dengan lebih mudah oleh pemrogram daripada kalau hanya berupa satu bagian kode yang besar.

\section{Bahasa Python}
Program adalah urutan-urutan instruksi untuk menjalankan suatu komputasi. Komputasi dapat berupa matematis, seperti mencari bilangan prima, persamaan kuadrat, atau yang lainnya.

Bentuk dasar bahasa Pyhton:
\begin{enumerate}
\item Informasi letak interpreter
\item Praprosessor
\item Fungsi
\item Program Utama
\end{enumerate}

Suatu fungsi yang terdiri dari sebuah instruksi atau blok instruksi, maka penulisannya harus menjorok satu spasi kedalam. \\


Python ialah bahasa pemrograman yang sangat mempunyai fungsi yang baik dan disukai oleh pengguna karena :
\begin{enumerate}

\item Sederhana
Python didirikan berdasarkan prinsip pengkodean yang dikembangkan oleh bahasa sebelumnya, namun prinsip-prinsip ini telah dieksploitasi untuk implementasi yang lebih sederhana dalam pemrograman Python.

\item High Level
Python ialah bahasa pemrograman yang sederhana. Ini bisa digunakan untuk pemrograman fungsi yang paling canggih sampai fungsi paling rendah.

\item Sangat sesuai untuk analisis
 Python banyak digunakan dalam matematika dan sains
 
\item Open Source
Python adalah Bahasa pemrograman yang bersifat open source atau tidak berbayar dapat didownload pada www.python.org secara gratis.\\

\item Bersifat OOP.

\end{enumerate}

Python sangatlah cocok untuk menulis program paralel tingkat tinggi. Python sekarang muncul sebagai alternatif kompetitif yang potensial untuk Matlab, Octave, dan lingkungan serupa lainnya. Keuntungan khusus Python adalah bahasanya sangat kaya dan kuat, terutama jika dibandingkan dengan Matlab, Fortran, dan C. Secara khusus, Python adalah bahasa berorientasi objek yang ditafsirkan yang mendukung operator overloading dan menawarkan antarmuka antar-platform ke operator fungsi sistem. Pemrogram C ++ Canggih dapat dengan mudah mencerminkan desain perangkat lunak mereka dengan Python dan bahkan memperoleh lebih banyak fleksibilitas dan keanggunan.\\


Python Memiliki beberapa fiktur contohnya adalah: 
\begin{itemize}

\item Memiliki kepustakaan yang besar. dalam pendistribusi python telah menyediakan langkah - langkah yang siap digunakan untuk berbagai kebetuhan. 

\item Memiliki tata Bahasa yang jernih dan mudah dipelajari. 

\item Memiliki peraturan layout kode sumber yang berguna untuk mempermudah pengecekan, pembacaan kembali, dan penulisan ulang kode sumber berorientasi objek. 

\item Memiliki sistem pengelohan memori otomatis (garbage collection seperti Java). 

\item Modular, mudah diperbarui dengan menciptakan modul-modul baru. Modul-modul tersebut dapat dibuat dengan pemograman Python maupun C/C++. 

\item Menyediakan tempat untuk pengumpulan sampah secara otomatis. Sama seperti pada Bahasa pemrograman Java, Python menyediakan pengaturan penggunaan ingatan computer sehingga para pemrogram tidak perlu melakukan pengaturan ingatan computer secara langsung.

\end{itemize}
Keuntungan lain dari Python adalah bahwa perangkat lunak warisan antarmuka yang ditulis dalam Fortran, C, dan Tidak ada tahapan kompilasi dan penyambungan (link) sehingga kecepatan perubahan pada masa pembuatan sistem aplikasi meningkat. Lalu C ++ jauh lebih sederhana daripada di sebagian besar lingkungan lainnya. Ini karena Python dirancang untuk dapat diperpanjang dengan kode yang dikompilasi untuk efisiensi, dan beberapa alat tersedia untuk memudahkan integrasi kode Python dan dikompilasi.


\subsection{Implementasi Fungsi Pyhton di Java}

Implementasi Python di Java terdiri dari tiga komponen-komponen kunci.Yang pertama adalah parser dan lexer untuk Python grammar. Ini adalah kode Java murni yang dihasilkan oleh generator parser JavaCC. tersedia secara bebas dari Sun. Mereka mirip dengan parser kode-C Python dan lexer. Ketika dijalankan pada file sumber Python parser menghasilkan koleksi objek Java yang mewakili pohon parser.

\subsection{Organisasi Sistem}

Tujuannya adalah membangun sistem yang sangat modular yang dapat melakukan simulasi, analisis data, dan visualisasi sering melakukan semua tugas ini secara bersamaan. 

Tetapi, ada kecenderungan untuk melakukannya dengan membangun paket monolitik yang terintegrasi secara ketat (menggunakan hirarki kelas C ++ yang terstruktur dengan baik). Jadi membuat  terlalu formal dan restriktif.  Sehingga mendorong untuk mendukung modul yang mungkin hanya terkait secara longgar satu sama lain. Contoh, perpustakaan grafis tidak perlu bergantung pada struktur yang sama sebagai kode simulasi atau bahkan ditulis dalam bahasa yang sama.

Komponen utama sistem yang diterapkan  berupa perpustakaan C sebagai contoh yang diambil. Ketika Python digunakan, pustaka dikompilasi ke pustaka bersama dan dimuat secara dinamis ke dalam Python sebagai modul ekstensi. Fungsionalitas setiap perpustakaan terpapar berbentuk kumpulan "perintah" Python. Karena ini, lingkungan pemrograman C dan Python berhubungan erat. Dalam banyak kasus, dimungkinkan untuk menerapkan kode yang sama di C atau Python. 

Sementara itu C menyediakan banyak fungsi yang mendasarinya, kegunaan sebenarnya dari sistem adalah dalam bentuk modul dan skrip yang ditulis seluruhnya dengan python. pengguna menulis skrip untuk mengatur dan mengontrol semuanya. beberapa komponen utama seperti visualisasi dan sistem analisis data dapat membuat penggunaan python amat berat. memanfaatkan berbagai modul dalam pustaka phyton dan memiliki versi tkinter dan pustaka pencitraan python yang dapat dimuat secara dinamis.

\subsection{Penyematan Python dan Menyembunyikan Ketergantungan Sistem}
Salah satu masalah implementasi terbesar yang telah ditemui adalah fakta bahwa kode SPaSM adalah aplikasi paralel yang sangat bergantung pada implementasi yang tepat dari layanan sistem tingkat rendah seperti I / O dan manajemen proses. Saat ini, memungkinkan untuk menjalankan kode dalam dua konfigurasi yang berbeda, salah satu yang menggunakan pesan yang lewat melalui perpustakaan MPI dan yang lain menggunakan benang Solaris. Menggunakan Python dengan kedua versi kode membutuhkan tingkat kepedulian. Khususnya perushaan merasa perlu menyediakan Python dengan dukungan I / O yang ditingkatkan untuk berjalan dengan baik secara paralel. Pekerjaan ini telah dijelaskan di tempat lain.



\end{document}
