%Resume Hello word python dan identation

%Kelompok 2 D4 TI / 2B

%Alwan Suryansah				1164033 
%Dinda Ayu Pratiwi				1164034
%Kurnia Sandi					1164042
%Teduh Sanubari					1164054
%Wildan Khaustara Wijaksana		1164058

\documentclass[12pt]{article}

\begin{document}
\section{Apa itu Pyton?}

\subsection{Journal JCONES}
	Tulisan ini mendiskusikan pengertian python , python adalah sebuah bahasa pemrograman model skripsi atau ( scripting language) terorientasi objek. atau bisa juga di artikan sebagai bahasa pemrograman yang freeware atau perangkat bebas , tidak ada batasan dalam penyalinan atau mendistribusikan . yang di dalamnya terdapat source code , debugger dan profiler \cite{perkasa2014rancang}.
	
\subsection{Dierbach, Charles}
Bahasa pemrograman Python telah dengan cepat mendapatkan popularitas selama beberapa tahun terakhir sebagai bahasa pilihan untuk kursus CS1. Beberapa perkiraan menyebutkan bahwa penggunaannya meningkat empat puluh persen per tahun. Sejauh 2006 ada laporan peningkatan yang signifikan dalam kepuasan siswa dan instruktur dengan mendesain ulang kursus pengantar untuk menggunakan kesederhanaan Python daripada kompleksitas bahasa seperti Java\cite{dierbach2014python}.

\subsection{Computing, Jurnal ULTIMA}
Python merupakan bahasa pemrograman open source yang banyak digunakan untuk menangani beberapa jenis masalah dalam pemrograman. Python banyak digunakan untuk meningkatkan kualitas perangkat lunak, produktivitas pengembang, portabilitas program, dan integrasi komponen. Python digunakan oleh setidaknya ratusan ribu pengembang di seluruh dunia dalam bidang-bidang seperti scripting internet, pemrograman sistem, user interface, kustomisasi produk, pemrograman numerik, dan banyak lagi\cite{computingaplikasi}.

\subsection{Herho, Sandy Hardian Susanto}
Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang dewasa ini telah menjadi standar dalam dunia komputasi ilmiah. Python merupakan bahasa pemrograman open source multi-platform yang dapat digunakan pada berbagai macam sistem operasi (Windows, Linux, dan MacOS). Selain itu, Python juga merupakan bahasa pemrograman yang fleksibel dan mudah untuk dipelajari. Program yang ditulis dalam Python umumnya lebih mudah dibaca dan jauh lebih ringkas dibandingkan penulisan program dalam bahasa C atau Fortran. Python juga memiliki modul standar yang menyediakan sejumlah besar fungsi dan algoritma, untuk menyelesaikan pekerjaan seperti mengurai data teks, memanipulasi dan menemukan file dalam disk, membaca / menuliskan file terkompresi, dan mengunduh data dari server web. Dengan menggunakan Python, para programmer juga dapat dengan mudah menerapkan teknik komputasi tingkat lanjut, seperti pemrograman berorientasi objek\cite{herho2018tutorial}.

\subsection{Rizky, Gusti Yudhistira and Anbarsanti, Nurfitri and others}
Bahasa python sendiri adalah Bahasa pemrograman yang bersifat freeware. Maksudnya adalah tidak memiliki batasan dalam melakukan penyalinan atau pemakaiannya yang lengkap dengan source codenya, debugger, dan profiler, interface service, fungsi system GUI, dan basis datanya sehingga dapat membuat python menjadi basaha asli raspberry. Python sendiri memiliki beberapa fitur. Seperti memiliki kepustakaan yang luas dengan modul-modul siap pakai untuk berbagai macam keperluan\cite{rizky2016desain}. 

\section{Membuat "Hello World" dengan Pyton}
"Hello World" adalah kalimat sakral yang pertama kali dimunculkan menggunakan bahasa pemrograman tertentu dalam sistem. Para coder dari tahap beginner hingga tingkat expert pun pasti hal yang pertama ia lakukan adalah memunculkan "Hello World" di sistem. Karena prinsip utama dalam pemrograman adalah bagaimana memunculkan apa yang kita tulis atau kita buat dengan bahasa pemrograman tertentu ke sebuah layar atau sistem baik dengan atau tanpa data.
Berikut ini adalah code untuk menampilkan "Hello World" di layar menggunakan bahasa pemrograman Python

\begin{verbatim}
>>> print('hello world')
hello world
\end{verbatim}

\section{Pengertian Identation pada Pyton}

\subsection{Barry, Paul}
Python menggunakan prinsip yang berbeda. Program Python terstruktur melalui indentasi, yaitu blok kode ditentukan oleh indentasinya. Oke, itulah yang kami harapkan dari kode program apa pun, bukan? Ya, tetapi dalam kasus Python itu adalah persyaratan bahasa bukan masalah gaya. Prinsip ini membuatnya lebih mudah untuk membaca dan memahami kode Python orang lain \cite{barry2016head}.

\subsection{Kurniawan, Halim and Setiyono, Budi and Isnanto, R Rizal}
Bahasa pemograman Python adalah bahasa pemograman yang mudah dibaca dan terstruktur, hal ini karena di gunakannya sistem identasi. Yaitu memisahkan blok - blok program susunan identasi. Jadi untuk memasukan sub - sub program dalam suatu blok, sub - sub program tersebut diletakkan satu atau lebih spasi dari kolom suatu blok program itu \cite{kurniawan2011aplikasi}.

\subsection{Burt, Simon}
penyorotan sintaks dalam fitur indentasi khusus untuk Python, Tidak seperti kebanyakan Halnya yang Ada di dalam bahasa pemrograman, Python tidak biasa dalam hal itu menggunakan indentasi, berdasarkan sintaks yang di gunakan untuk membatasi blok kode. Pemrogram ini akrab dengan bahasa lain yang menggunakan delimiter, seperti kurung kurawal {and} untuk mengidentifikasi blok baru dan mungkin akan menemukan kebingungan ini pada awalnya, tetapi dengan cepat menjadi normal\cite{burtusing}.

\subsection{MUTHOA, MUHAMMAD FARIS}
Bahasa pemograman Python adalah bahasa pemograman yang mudah dibaca dan terstruktur, hal ini karena digunakannya sistem indentasi/spasi. Yaitu memisahkan blok-blok program dengan susunan indentasi/spasi. Jadi untuk memasukan sub-sub program dalam suatu blok, sub-sub program tersebut diletakkan satu atau lebih spasi dari kolom suatu blok program. Python memiliki sedikit perbedaan pada cara penulisan program, di Python kita hanya menggunakan spasi sebagai pemisah blok program yang biasa disebut sebagai Indentasi. Kalau pada bahasa pemrograman yang lain seperti C/Java menggunakan tanda kurung sebagai pemisah blok program\cite{muthoa2017sistem}.

\subsection{Miftakhuddin, Mukhammad and Suadi, Wahyu and Pratomo, Baskoro Adi}
Identation Yaitu adalah memisahkan blok `blok program susunan identasi. Jadi untuk memasukan sub -sub program ke dalam suatu blok, sub sub program tersebut diletakkan satu atau lebih spasi dari kolom suatu blok program(tulisan yang menjorok kearah kanan. hal ini karena digunakannya sistem indentasi, identasi digunakan sebagai blok kode pada pernyataan seperti if, while, dan for\cite{miftakhuddinimplementasi}. 


\section{Error yang Muncul serta Solusinya}


\section{Kesimpulan}

\end{document}


