%KELOMPOK 4
%\begin{enumerate}
%\item Dadi Hasanudin
%\item Farhan Maulana
%\item Septi Nurhidayah
%\item Seta Permana
%\item Wulan Dwi Hartati
%\end{enumerate}

\section {Apa itu Environment Variable?}

Ini adalah salah satu tools yang tersedia di Sistem Operasi Windows. Untuk yang tidak terlalu paham tentang environment variable ini, sebagai contoh adalah dalam pemanggilan suatu folder atau file jika tidak menggunakan environment variable kita harus mengetikan path secara full seperti `C:\Music\Lagu.mp3', tapi bila menggunakan tool environment variable kita hanya perlu mengetikan Lagu.Mp3 saja tidak perlu mengetikan path tersebut.

Path digunakan untuk menentukan lokasi di mana Microsoft - DOS terlihat ketika menggunakan perintah. Misalnya , ketika menggunakan perintah " format, " jika jalur tidak ditentukan ke tempat perintah Anda akan menerima perintah buruk atau nama file.  Lihat definisi jalur kami untuk penjelasan lengkap dan contoh jalur di komputer.

Mengatur jalur dan variabel di Windows 8 dan Windows 10
Dari Desktop, klik kanan sudut kiri bawah layar untuk mendapatkan Menu Tugas Pengguna Daya.
Dari Menu Tugas Pengguna Daya, klik Sistem.
Klik tautan Pengaturan Sistem Lanjut di kolom kiri.
Catatan: Di Windows 10, Anda mungkin perlu menggulir ke bawah ke bagian Pengaturan terkait dan mengklik tautan Info sistem. Di jendela Sistem yang terbuka, klik tautan Pengaturan sistem lanjutan di kolom kiri.

Path Environment Audit Tool (PEAT) dikembangkan dengan desain, kemudahan, dan estetika / item perawatan. Dua pengamat secara independen mengaudit 185 segmen jejak di 6 fasilitas Massachusetts. Item-item yang berasal dari GPS digunakan sebagai standar "gold standard". Statistik Kappa (k), persetujuan yang diamati dan koefisien korelasi intraclass (ICCs) dihitung untuk menilai reliabilitas dan validitas antar-pengamat.

Sistem, metode, dan program memungkinkan peralatan serbaguna untuk digunakan dalam mengembangkan program yang dapat dijalankan di beberapa sistem operasi. File skrip, berisi properti dan nilai-nilai terkait yang akan digunakan oleh program pada sistem operasi tertentu. Properti dan nilai-nilai yang terkait dari file skrip dibaca menjadi objek properti yang digunakan oleh program. Setelah program dikompilasi, nilai untuk variabel properti dalam objek properti dapat diubah, misalnya, diubah sementara seperti untuk menguji program yang baru dibuat, dengan menggunakan penunjukan khusus dalam pernyataan yang ditetapkan. \cite{curtis2003overriding}

Metode "set to environment variable" yang khusus dirancang membandingkan setiap nama variabel lingkungan dalam pernyataan yang ditetapkan secara khusus dengan nama variabel properti dalam file skrip. Jika nama cocok, metode memperbarui objek properti terkait dengan nilai environment variabel yang ditetapkan dalam metode khusus yang ditentukan. Setiap nilai yang terkait dengan properti, yang terkait juga dalam file skrip tetap tidak berubah tapi masih bisa berganti untuk sementara, nilainya akan digunakan oleh program eksekusi. \cite{curtis2003overriding}

Di dalam proses pengendalian environment, diperlukan sistem kontrol proses yang baik untuk menampilkan secara langsung sejumlah besar informasi untuk mengendalikan operator sistem. Sebagian besar informasi yang akan dikomunikasikan kepada operator sangat penting dan juga perlu dicermati bahwa informasi ini ditampilkan dengan benar dan dengan cara yang akan dikenali oleh sistem. \cite{kilgore1997directly}

Environment files dan file environment configuration yang akan menentukan nilai untuk variabel environment juga akan disimpan di dalam basis tes. Dalam satu perwujudan, environment files ini akan disimpan di dalam direktori environment tunggal. Lokasi untuk file environment configuration ini dalam basis tes pasti tergantung pada tes yang sudah mereka terapkan. \cite{janniro1997method}

Contoh di bawah ini, ada beberapa direktori di jalur yang masing-masing dipisahkan oleh titik koma.
PATH=C:\Program Files (x86)\NVIDIA Corporation\PhysX\Common;C:\Program Files (x86)\WinSCP;C:\Perl\site\bin;C:\Perl\bin;C:\WINDOWS\system32;C:\WINDOWS;C:\WINDOWS \System32\Wbem;C:\WINDOWS\System32\WindowsPowerShell\v1.0\;C:\Program Files (x86 )\Windows Live\Shared;C:\Program Files (x86)\FAHClient;

Ketika Python terinstall, terdapat beberapa opsi konfigurasi yang disimpan di dalam registry windows. Di mana registry windows tersebut menyediakan lokasi pusat yang digunakan oleh program untuk bisa menyimpan preferensi dan pengaturan terhadapnya dan menyediakan fitur-fitur yang lebih banyak untuk menyimpan informasi-informasi konfigurasi. Salah satu konfigurasi yang paling penting yang disimpan registry adalah PythonPath.\cite{hammond2000python}

Apabila telah selesai melakukan instalasi python, maka selanjutnya melakukan pengecekan terlebih dahulu apakah python yang sudah terinstall sudah berjalan dengan baik atau belum. Pengecekan juga dilakukan untuk mengetahui apakah terjadi konflik atau tidak dengan versi python yang terpasang sebelumnya. Pengecekan bisa dilakukan di cmd/Command Prompt dengan pilih start untuk membuka Command Prompt. \cite{mckinney2012python}

Jika diperlukan untuk menambah masukan dari PythonPath kita sendiri, kita bisa membuat sebuah subkey dari PythonPath Key dan menambahkan path yang baru ke kunci. Nama-nama kunci hanya digunakan untuk tujuan dokumentasi saja, yaitu nama dari paket-paket yang memerlukan jalan masuk. Hanya nilai-nilai kunci yang benar-benar digunakan oleh Python itu sendiri. \cite{hammond2000python}

Komputasi bergerak berbeda dari komputasi desktop karena sifat dinamik status sistem. Dalam penelitian kami, pengguna seluler laboratorium berinteraksi dengan komputer seluler serta dunia sistem stasioner dan tertanam. Saat pengguna bergerak, perangkat bergerak dan objek bergerak mereka menghadapi perubahan. Keadaan dinamis ini bukan hanya masalah, tetapi juga merupakan peluang bagi aplikasi untuk beradaptasi secara cerdas dengan lingkungannya.
Menjelaskan fasilitas untuk kustomisasi aplikasi yang dinamis. Berbeda dengan praktek Unix satu kali inisialisasi saat program mulai, kustomisasi dinamis mendukung perubahan preferensi aplikasi kapan saja selama eksekusi program. Secara khusus, sistem memodifikasi preferensi aplikasi dalam menanggapi perubahan dalam lingkungan komputasi fisik.
Kebanyakan perangkat lunak dirancang dengan asumsi bahwa sistem yang dioperasikannya tidak akan banyak berubah dari waktu ke waktu. Komputer dikonfigurasi sesuai dengan perangkat keras pada desktop, printer di lorong, dan server file di jaringan lokal. Setiap komputer merajut erat ke dalam lingkungan tertentu. Oleh karena itu tidak mengherankan bahwa program Unix, untuk sebagian besar, memiliki konfigurasi yang sulit diubah. Seringkali, satu-satunya saat konfigurasi dapat diatur adalah saat startup program.
Sebaliknya, berikut ini beberapa contoh ketika mengubah nilai kustomisasi aplikasi setelah startup diperlukan:
Pemilihan perangkat proksimat seperti printer dan display.
Respons aplikasi untuk memigrasikan X windows di antara berbagai jenis (yaitu warna dan monokrom) dari tampilan.
Tanggapan aplikasi menjadi "berlabuh" pada ketukan jaringan berkecepatan tinggi dibandingkan dengan operasi melalui tautan kecepatan lambat.
Mengelola dan memoderasi sumber daya, seperti ruang disk lokal tergantung pada kinerja jaringan.
Mendukung keamanan dalam aplikasi dengan cara mengunci otomatis berdasarkan lokasi pengguna relatif terhadap perangkat komputasi selulernya.



\section {Unix Initialization and Customization}

Kustomisasi oleh variabel environment tanggal ke era " dumb terminals" sebelum workstation berbasis window. Dalam situasi ini, pengguna memiliki satu layar dan menjalankan satu proses dalam satu waktu. Pewarisan environments dari proses induk ke anak sudah cukup karena semua pekerjaan dilakukan dalam subproses dari shell interaktif. Mekanisme ini telah bertahan ke dalam "era workstation windowing" tetapi keterbatasannya jelas bagi siapa saja yang telah mencoba untuk mempertahankan environment yang seragam di antara beberapa window shell. Sampai taraf tertentu, database lebar workstation, seperti Xrdb, bertindak sebagai pengganti variabel environment dalam sistem windowing. \cite{schilit1993customizing}

\subsection {A Community of Dynamic Environment Servers}

Server environment dinamis adalah program yang mengelola serangkaian nama dan nilai variabel (environment) dan memberikan pembaruan kepada klien yang sebelumnya telah menunjukkan minat dengan berlangganan ke server. Biasanya ada satu environment untuk setiap pengguna, ditambah environment untuk ruangan, kelompok kerja, dan sebagainya. Klien menggunakan RPC untuk mendapatkan variabel dari server, dan server menggunakan RPC untuk memberikan callback kepada klien. Fitur utama dari server environment adalah itu perubahan environment dengan cepat terlihat oleh beberapa proses melalui penggunaan callback RPC. Environment server memelihara konteks bersama untuk aplikasi seluler yang tidak terbatas pada hierarki proses atau khusus server windows. Lebih penting, bagaimanapun, adalah bahwa server environment dapat membantu memodelkan dinamika ponsel environment komputasi dengan menyediakan antarmuka yang sederhana dan standar untuk pemberitahuan perubahan. \cite{schilit1993customizing}









