
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[left=3.00cm, right=2.00cm, bottom=2.00cm, top=3.00cm]{geometry}
\usepackage{graphics}
\begin{document}
\title{Postman dan Swagger}
\maketitle
\begin{enumerate}
\item Fransiscus Ivan Martongam      1164039 \\
\item Lalita Chandiany Adiputri      1164043\\
\item Eko Cahyono Putro              1164035\\
\item Lidwina Triniska Gulo          1164044\\
\item Sulpadianti Bunyamin           1164096\\
\end{enumerate}

\section{Pengertian Postman}
Postman merupakan sebuah software yang memuat fungsi lengkap pengembangan sistem dalam mengirimkan dan menerima respon server. Software ini mendukung pengembangan sistem REST API dengan mengklasifikasi request berdasarkan request method, URL dan parameter-parameter request. Postman juga adalah sebuah aplikasi (berupa plugin) untuk browser chrome, fungsinya adalah sebagai REST Client atau istilahnya adalah aplikasi yang digunakan untuk melakukan uji coba REST API yang telah kita buat.

\section{Fungsi dari postman}
Menurut Arianto M A, DKK(2016), Sebuah aplikasi yang digunakan untuk melakukan uji coba REST API yang telah kita buat. Fungsi Postman adalah untuk pengecekan web service. Postman dapat menampilkan hasil dari HTTP request yang kompleks sekalipun dengan cepat. Postman muncul sebagai add-on dari chrome namun sekarang sudah menjadi aplikasi native. Postman memudahkan untuk menguji, mengembangkan dan API (Application Programmin Interface) dokumen dengan memungkinkan pengguna untuk dengan cepat mengumpulkan baik permintaan HTTP sederhana dan kompleks

\section{cara instal postman}
Postman for Chrome (aplikasi Postman sebelumnya merupakan ekstensi Chrome App atau aplikasi yang menginduk pada Chrome).
Cara menginstal Postman untuk menginstal Postman versi native pada sistem operasi Ubuntu/Debian yaitu 
Buka terminal lalu unduh atau donwload paket instalasi Postman dengan mengunakan perintah wge,
kemudia Ekstrak file instalasi Postman tersebut ke direktori /optsudo tar -xzf postman.tar.gz -C /opt.
setelah itu dapat menghapus file instalasinya (opsional)dengan cara rm postman.tar.gz


\section{membuat shortcut Postman}
Berikut tata cara untuk membuat shortcut pada start menu postman.  Ketik perintah - perintah berikut dibawah ini:
\begin{itemize}
\item cat: -/.local/share/applications/postman.desktopEOL
\item [Desktop Entry]
\item Encoding=UTF-8
\item Name=Postman
\item Exec=postman
\item Icon=/opt/Postman/resources/app/assets/icon.png
\item Terminal=false
\item Type=Application
\item Categories=Development;
 \item EOL
\end{itemize}


Sekarang untuk membuka aplikasi yang ada pada Postman , cukup hanya dengan melakukan klik pada shortcut pada start - menu. 

\section{Cara Menjalankan Aplikasi Postman}
Setelah instalasi aplikasi, buka aplikasi postman lalu sign up dengan akun google kita atau jika sudah mempunyai akun maka kita tinggal login saja. Setelah terbuka tampilan pertama yang muncul akan kosong pada bagian history dan tidak terdapat menu body dan lain-lain. Pada bagian menu body disana terdapat syntak atau source code untuk menampilkan halaman awal pada google.com

\section{Cara menggunakan Postman (Menguji API sederhana dengan Postman)}
bagaimana cara menggunakan Postman untuk melakukan pengujian terhadap sebuah API (Application Programing Interface) sederhana.
Untuk melakukan sebuah pengujian terhadap API, tentunya mesti ada APInya terlebih dahulu. Jadi pertama-tama membuat API sederhana menggunakan bahasa pemrograman PHP (PHP: Hypertext Prepocessor).
Berikut cara penggunaan Postman; 
\begin{enumerate}
\item Buat sebuah file baru pada direktori root webserver dengan nama: contoh-api-sederhana.php 
\item Kemudian ketikan kode PHP berikut ke dalam file contoh-api-sederhana.php
\end{enumerate}
Pada file contoh-api-sederhana.php, dapat didefinisikan satu buah API dengan empat Http Request Method yang berbeda. Berikut daftar method dan alamat url yang nanti akan kita uji menggunakan Postman:
\begin{enumerate}
\item GET = /contoh-api-sederhana.php
\item POST = /contoh-api-sederhana.php
\item PUT = /contoh-api-sederhana.php
\item DELETE = /contoh-api-sederhana.php
\end{enumerate}
Kita dapat menguji salah satu API di atas menggunakan browser, salah satunya, menggunakan method GET, browser akan mengirimkan data ke server menggunakan method GET.
\section{Cara menggunakan Postman}
Pengujian API menggunakan Postman dapat mengikuti langkah-langkah berikutnberdasarkan masing method. Pertama-tama silahkan buka aplikasi Postman.
\subsection{Pengujian API dengan method: GET}
\begin{enumerate}
\item Pilih method GET di sebelah kolom alamat url
\item Kemudian pada kolom alamat url isi dengan: http://localhost/contoh-api-sederhana.php
\item Klik tombol Send
\end{enumerate}
Dari pengujian dengan method GET, hasil yang di dapatkan seharusnya sama dengan pengujian yang kita lakukan sebelumnya, dimana kita menggunakan browser yaitu: "GET: Contoh API Sederhana".

\subsection{Pengujian API dengan method: POST}
Pada halaman postman yang masih aktif,
\begin{enumerate}
\item Ganti method GET dengan method POST
\item Biarkan alamat url (tidak perlu diganti)
\item Klik pada tab Body, lalu pilih tab raw
\item Isi kontennya dengan json object: {"nama":"irul"}
\item Klik tombol Send
\end{enumerate}
Pada method POST ini, dikirimkan  parameter berupa data raw (data mentah) yaitu string dengan format json object. Method ini biasanya digunakan untuk request menambah data baru. 


\subsection{Pengujian API dengan method: PUT}
pada halaman ini Postman yang aktif,
\begin{enumerate}
\item Ganti method POST dengan method PUT
\item Lainnya biarkan saja tidak perlu dirubah (masih sama seperti POST)
\item Klik tombol Send
\end{enumerate}
Pada pengujian dengan method PUT ini, mengirimkan parameter yang sama seperti halnya ketika menggunakan method POST yaitu berupa data raw dengan format json object. Method PUT biasanya digunakan ketika ada data yang perlu diubah. 

\subsection{Pengujian Api dengan Method: DELETE}
Masih tetap pada halaman Posmant yang aktif,
\begin{enumerate}
\item Ganti method PUT dengan method DELETE
\item Lainnya tetap seperti biasa 
\item Klik tombol Send
\end{enumerate}
Method terakhir dikita uji adalah DELETE, kita mengirimkan parameter yang sama seperti pada method PUT dan method POST. Method DELETE ini, biasanya digunakan ketika ada data yang perlu dihapus.

\section{Implementasi Postman}
Implementasi tidak hanya aktivitas, melainkan suatu kegiatan yang terencana untuk mencapai
tujuan kegiatan. Tahap implementasi pada penelitian ini tidak dilakukan hanya dalam satu proses,
Tetapi dilakukan dalam beberapa sub proses yaitu membangun lingkungan pengembangan sistem, 
mendesain struktur table, function dan stored procedure pada database, mengembangkan sistem back-end (coding) 
dan menyesuaikan dengan database, dan mendesain struktur rewrite pada web server. 

\section{Pengujian}
Untuk memastikan bahwa sistem berjalan sesuai dengan rencana pengembangan sistem dan proses bisnis yang difasilitasi, diperlukan sebuah skenario pengujian sistem. Pada penelitian ini, pengujian akan dilakukan dengan menggunakan software Postman dan dibagi menjadi tiga skenario pengujian, yaitu: Pengujian otentikasi token untuk memastikan prinsip REST terpenuhi, pengujian dengan metode equivalent partitioning untuk memastikan nilai-nilai masukan sesuai dengan rencana pengembangan sistem, pengujian fungsional untuk memastikan setiap titik akses API.

\subsection{Pengujian otentikasi token}
Pengujian  otentikasi token dilakukan pada load-balanced server dengan jumlah back-end server sebanyak tiga virtual server yang diklasifikasi berdasarkan port jaringan. Pengujian  metode equivalent partitioning akan mengelompokkan nilai masukan ke dalam kelas- kelas kemudian diuji dalam kasus-kasus tertentu. Pengujian fungsional dilakukan secara langsung setiap titik akses sistem API yang telah dibuat. 

\subsection {Pengujian dengan metode equivalent partitioning}
Pengujian dengan menggunakan metode equivalent partitioning ini untuk memastikan nilai-nilai masukan sesuai dengan rencana pengembangan sistem. Pengujian ini akan mengelompokkan nilai masukan ke dalam kelaskelas batasan nilai untuk kemudian diuji dalam kasus-kasus tertentu. Rencana pengujian metode ini meliputi validasi path, validasi request method, validasi token, kesesuaian tipe data dan validasi nilai.

\section{Pengertian Swagger}
Swagger merupakan sebuah open source project dan juga salah satu framework API populer. Swagger dapat digunakan untuk merancang sebuah sistem, membangun sebuah sistem, serta mendokumentasikan dan mengakses API. Dengan adanya swagger, kita bisa melakukan desain ulang atau membuat baru code API dengan editor yang memberikan log jika terjadi error secara real-time.

\section{Cara Membuat Swagger}
\subsection{Format file yang digunakan}
Cara membuat swagger developer bisanya menggunakan dua format file yaitu: JSON atau YAML . YAML cukup bersih dan mudah dibaca bagi pengguna swagger untuk ukuran file yang besar dibandingkan dengan JSON. Sedangkan menggunakan json developer biasanya dilakukan untuk generate swagger dengan format json. Dengan adanya swagger, kita dapat melakukan request ataupun melihat response dari API.
\subsection{Current version dan tools yang digunakan dalam swagger}
Untuk saat ini, swagger yang akan di create masih menggunakan version 2.0.
Tool yang digunakan Text Editor apapun untuk membuat file spesifikasi. Untuk ini, kita akan menggunakan alat built-in yang disebut Swagger Editor.
\subsection{Langkah-langkah menggunakan swagger } 
Berikut file swagger yang valid. Ada beberapa object di dalam swagger:
\begin{enumerate}
\item Swagger yaitu dimana valuenya adalah 2.0(version).
\end{enumerate}

\end{document}
